%!../bakalarka.tex
\section{Příloha} % (fold)
\label{sec:p_loha}

	\subsection{Použitá data} % (fold)
	\label{ssec:zdroje_dat}
		
		\subsubsection{Spotřeba automobilů 2012} % (fold)
		\label{data:car_fuel}
			Data jsou ze serveru fueleconomy.gov, spravovaného vládou USA. Ponechal jsem jen několik sloupců a~přidal evropskou míru spotřeby - litry na 100 km\footnote{LPH jako litres per hundred.} - převodem dle \myRef{eq:fuel_conversion}.

			\begin{equation}\label{eq:fuel_conversion}
				L_{100km} = LPH = \frac{235.214}{MPG}
			\end{equation}

			Data je možné volně stáhnout na \href{http://www.fueleconomy.gov/feg/epadata/12data.zip}{http://www.fueleconomy.gov/feg/epadata/12data.zip}.

			Vzorek dat:
			\embedR{data_fuel}
		% subsubsection spotreba (end)
		
		\subsubsection{Produkce plynu v~Austrálii} % (fold)
		\label{data:gas}
			Měsíční časová řada pro roky 1956 až 1995 zachycující produkci plynu v~Austrálii. Data jsou obsažena v~balíčku \textbf{forecast}~\cite{forecast}.

			Data:
			\embedR{data_gas}
		% subsubsection gas (end)

		\subsubsection{Návštěvnost ČR} % (fold)
		\label{data:navstevnost}
			Tato čtvrtletní časová řada je z~Českého statistického úřadu\footnote{Lze ji stáhnout z~\url{http://www.czso.cz/}.}. Přesně se jedná o~\textit{Návštěvnost v~hromadných ubytovacích zařízeních v~ČR}. Data jsem stáhl jako xls soubor a~převedl jej do R.

			Data:
			\embedR{data_navstevnost}
		% subsubsection navstevnost (end)

		
		\subsubsection{Míry úmrtnosti v~ČR} % (fold)
		\label{data:mort}
			Roční panelová data udávající míry úmrtnosti v~Českých zemích mezi lety 1950 a~2011. Data pocházejí z~Human Mortality Database a~jsou (po registraci) k~dispozici ke stažení\footnote{\url{http://www.mortality.org/cgi-bin/hmd/country.php?cntr=CZE&level=1}}.	Pro jednoduchou práci s~daty využívám balíčku \textbf{demography}~\cite{demography}, který velmi snadno zachází s~daty strukturovaných dle Human Mortality Database.

			Data:
			\embedR{data_mort}
		% subsubsection mort (end)

		\newpage

		\subsubsection{Střední stav populace ČR} % (fold)
		\label{data:life_tree}
			Data jsou kombinací dvou xls souborů z~Českého statistického úřadu\footnote{Ke stažení na \url{http://www.czso.cz/csu/2012edicniplan.nsf/p/4003-12}.}, konkrétně \textit{Věkové složení mužů k~1.7.2011} a~\textit{Věkové složení žen k~1.7.2011}, udávajících střední stavy mužů a~žen za rok 2011. 

			Vzorek dat:
			\embedR{data_tree}
		% subsubsection life_tree (end)

		\subsubsection{Barva očí a~vlasů} % (fold)
		\label{data:haireye}
			Data obsahují jednoduchou křížovou tabulku s~proměnnými pohlaví, barva očí a~barva vlasů. Data jsou obsažena přímo v~R~\cite{rdoc} jako \code{HairEyeColor}.

			Data:
			\embedR{data_haireye}
		% subsubsection haireye (end)

		\subsubsection{Údaje o~automobilech} % (fold)
		\label{data:mtcars}
			Data obsahují 11 proměnných o~32 automobilech z~roku 1974. Jsou obsažena přímo v~R~\cite{rdoc}.

			Data:
			\embedR{data_mtcars}
		% subsubsection mtcars (end)


		% \subsubsection{Úmrtí na plicní choroby} % (fold)
		% \label{data:ldeaths}
		% 	Jedná se o~časovou řadu počtu úmrtí na plicní choroby pro roky 1974-1979 ve Velké Británii. Data jsou obsažena přímo v~R\footnote{package \code{datasets}\cite{rdoc}}, originálním zdrojem je publikace P. Diggla~\cite{diggle1990time}.

		% 	Data:
		% 	\embedR{data_ldeaths}
		% % subsubsection po_et_mrt_na_plicn_choroby (end)

	% subsection zdroje_dat (end)

	\subsection{Grafy} % (fold)
	\label{sub:grafy}
		\ir{kernels}{Vykreslení jádrových funkcí do jednoho souřadnicového systému}
		
		\ir{halfspace}{Výpočet hloubky ve dvou rozměrech}
	% subsection grafy (end)
% section p_loha (end)